其實當初有無可能繼續發展冷兵器？

即係當年人類文明決定發展遠距離發射型熱兵器
一路到今日變成炸藥導彈槍等等高科技

但其實繼續發展近戰有無得諗？
將研究武器既資源拎去研究材料學
發展出一啲好勁既盔甲擋到子彈
再發展落去變成可能係高強度材料無人機
攻擊方式就係直接穿透敵人
咁樣就可以唔再受武器數量呀精度等問題影響

其實有無可能？

冇熱武器邊有人諗到要整擋到子彈咁勁既盔甲

再發展落去變成可能係高強度材料無人機
攻擊方式就係直接穿透敵人

咁咪即係配備槍械嘅無人機囉
唔係點，鐵甲飛拳呀

無人機開槍，等於你所講穿透武器
為左乜要自己衝去撞人，定你想要鐵甲萬能俠

不如蒸氣龐克喇咁

呢把算唔算冷兵器

好低質既po
製作更高殺傷力既兵器，當中過程用到既設備比起兵器更高殺傷力既話 做咩仲要用兵器？

其實呢個問題可以問得好少少，會多啲討論性 , 換個問法就係，超級機械人 vs 真實系機械人。

鐵人28, 鐵甲萬能俠，三一萬能俠，呢類超級系，先唔理放死光果類黑科技，都有兩個特點，一係好撚硬，普通槍炮一定打唔入；二係成日會打近戰，拳頭硬到打爆人，而自己隻手又冇事。

Gundam(唔計G gundam), 裝甲騎兵，macross,呢類真實系，主要武器都係槍炮，熱兵器，特點係呢啲都係大量生產嘅兵器，裝備都係配級品。以戰爭為前提下，傻嘅坐上去都識開炮，打唔打得中另一回事。

你有主角光環嘅，咁當然係揸鐵甲萬能俠一騎當千。但問題係打仗要成隊成隊咁出，成隊成隊咁死的話，當然最平最易用就最好。如果計算生產損耗比率，你會造一部鐵甲萬能俠，定一千部裝甲騎兵嘅狗

其實冷兵器唔係無發展
而家既刀大致勁過以前既刀
但係而家既槍同樣勁過以前既槍

機戰超級系廢過真實系
但明明一野可以打爆地球

你需要嘅係超級系嘅駕駛員

遠程冷兵器好難有足夠加速度，熱兵器靠爆炸就易好多。

電磁炮係冷兵器之一

可能我問得唔好
應該話點解當初唔向鐵人28個種方向發展
可能今日人類既成就更高

不能量產嘅唔係兵器，戰場需要嘅唔係英雄係士兵

有,叫避彈衣

熱兵器威力大太多
訓練要求又少好多
無可能唔用
冷兵器近戰唔係無,唔注重囉
而家D刀多數都係鋼材廠D鋼板CUT出來>粗磨>熱處理>細磨
其實品質上已經好過古代好多
係有發展過的

如果當初將研發熱兵器既資源投入去發展機體 放棄武器方面既研究 咁呢種咪可以量產？

你覺得邊樣易啲

咁就引申出一個問題
應該點定義冷熱兵器
我覺得電磁炮算熱兵器

啫係阿媽係女人

我覺得佢嘅意思係，樓主嘅問題根本問錯咗

電磁炮咪得囉

但唔用炸藥都可以好熱

再發展落去變成可能係高強度材料無人機
攻擊方式就係直接穿透敵人
咁樣就可以唔再受武器數量呀精度等問題影響
———
即係飛劍?

問題既重點係所謂既當初姐係咩年代

要大量汎金屬

無錯
冷兵器有發展（但已經唔係主力武器）
亦有擋子彈盔甲存在（避彈衣）

我講緊15世紀

答案: 會向納米機器人發展
作用: 潛入 & 破壞設施/電源等 / 暗殺
因為太細粒 好難裝到熱兵器係佢身上
所以佢作用就係用自己身體
e.g. 潛內人地隻杯度毒死某高層
算唔算冷兵器?

但如果你話刀刀槍槍就基本上冇可能
小學生咩

類似啦
即係件設備本身就可以造成破壞
唔駛依靠其他有破壞力既附件
點解人類當初唔向呢個方向發展呢

因為現實無仙術?

動力如果來自機器或者燃燒爆炸就變左熱兵器
來自人力就好侷限，同埋訓練週期好長
就算係仙術都係，難以量產

其實現代有水泥炸彈呢樣嘢，
北約響伊拉克戰爭同利比亞戰爭都有用到，
雖然叫炸彈，但其實係唔會爆炸，只係靠動能摧毀目標，好處係唔會傷害周邊目標

戰術同戰略既分別，收起d中二病啦，玩近戰，或者講白兵戰，已經係戰爭入面最後階段，現代戰爭係贏撚梗9成至會做，至少美國係咁

你近戰兵器，機械人再打得，你都要精確搵到對方，然後再投放，其間重重關卡國土，距離長既移動，根本係浪費人力物力，再講你埋牙再打得，後勤補給線一樣一定要有，人地一個轟牙你冇撚左啦

屌佢老母一開戰d icbm係咁飛幾分鐘地球另一面既敵據點轟啊冇左啦，你要擋icbm咪又係發展返熱兵器擋，兵都廢撚事投放，一野炸佢老母西，你擋唔通射堆無人機上去同佢一齊爆完全冇反擊之力咩，到最後係冇得玩焗住拎icbm互相行住先叫牽制到對方，局部戰事咪又係搵飛機轟牙轟牙，派兵落去斬死9成之餘又要時間又要行軍，睇少d 日本動漫啦

訓練成本依點好重要
其實火槍一開始威力，射程，甚至穩定性都不及刀劍弓箭
但唔洗體格 ，又唔洗長期訓練，所以先取代到冷兵器
同埋冷兵器完全衰落其實算係好後期既事 拿帝時都有騎兵衝鋒啦 真正收皮應該係發明機槍之後

打利比亞果時 卡達菲打個電話 一勾線 成支飛彈打埋去

我當你講十六至十八世紀，你斬一劍、射一箭既能量超唔人體極限，同火藥可以產生既無得比，唔講容易訓練、射程等問題，剩係物理學上冷兵器已經輸硬

舉個例，Fritz X係二戰德軍整既精靈炸彈，
炸過兩隻戰艦，第一艘被擊中爆炸沉咗，死咗千幾人，
另一艘擊中但無爆，剩係篤穿個大窿，死咗唔夠十個人，
由此可見，爆炸有用過直接穿透

lightsaber算係冷定熱

好難，槍神睇住本多嚟食

但如果個炸彈係遙控無人機
再轉個灣返轉頭開多個窿呢？

child登

咁仲算唔算冷兵器

我個問題問錯左呀
其實我想講點解唔向呢個方向發展

如果你想篤兩個窿等隻船沉，咁個效率同效益都好低下喎

nanosuit

但件野仲可以用wo
可以穿埋其他船wo返轉頭穿過又得

如果從來冇人唸到用火藥做武器可能而家d刀可以一刀斬撚左你屋企條權,
或者真係light saber 而家冷兵器得返弩(十字弓)同刀仔係潛入方面有用,
弩除左威力夠,最重要係聲音,你滅聲筒最勁都唔會夠佢咁靜,
現代近接戰通常都係d特務先有機會用到,
就算真係要短兵短接好多時都係用手槍,刀仔都未必會用
如果真係好撚想係現實玩返刀劍,唔係唔得,
你去做科學家囉 整黑豹套甲出黎,
再整把熱能刀,坦克都可以斬開果隻,
再整埋d加強身體能力加撚到反應快過子彈既既野,
或者直接整個機械人出黎玩無雙

Light saber係冷定熱？

既然可以一野炸到佢稀巴爛，做咩又要有遙控又要研究可重複穿透素材，又要防人地hack你線，而且保證一樣材質可以穿過戰艦幾次不衰，個研究費同時間係完全未知數，現代唔係冇材料學，但仍然理論上冇可能生成呢類夢幻物質，而且對方亦都可以用呢種物質整戰艦

所以我就話如果當初人類唔向火藥發展
係向呢方面發展
可能會有唔同結果？

會向熱兵器發展唔係人類決定，唔係話有班話事人覺得熱兵器好就用，而係當你要有先機，要有效，低成本既毀滅性打擊呢幾個戰爭最緊要既元素，就自然而發展出熱兵器，呢d叫自然淘汰，唔係一班人話事既野黎

人類都係響物理同科學既規則內行，你估人類窮極心力就可以發展出防爆防穿透既完美物料咩，你估班美軍怕唔怕俾人炸佢老母閪?你估佢地冇窮極心力研究防禦既裝甲同穿透既反器材裝備?如果可以擋到icbm，佢唔駛整icbm，唔駛整截擊系統，直接拎材料學出黎研究點擋啦

越講越中二，我出返去先

嗯 人類係經過比較所以選擇發展火藥 要假設當時有比火藥更好既武器 其實好難(諗到其實你發得達)

只要人類一研究更高效既能源就無可能離開熱武器既科技樹，睇下核聚變就知，係你可以控制相對於該時代黎講龐大能源之前，基本上就一定會武器化

全民禁刀

即係丢水泥

人快過子彈/擋到子彈
咁就可能繼續發展到冷兵器

其實講下講下我都唔知大家點樣定義冷兵器
如果冷兵器既定義係用人力作為使用件武器既主要能量既話，例如你一定要用人力揮刀斬人，又或者用人力彈射件野出去既話，你一定係受制於人體既極限。
你搵個再fit既人去揮動一件武器，都一定不及用火藥/其他外在既能量勁。

至於你話要用好勁既材料去整裝甲，其實你開發得一種材料出黎保護一個area, 我自然可以用同一種材料研究一把武器出黎，打穿/爛當中既一細點，作為攻擊方我已經贏左。

無錯，今日用咩兵器係經過千年實驗同戰爭發展出黎，好用咪繼續發展，唔好用咪淘汰

有導引、炸彈形狀嘅水泥

目標係減少傷害
就算裝甲都無話可以消除晒任何攻擊
想盡量達到呢個目的就唔應該在意外型同材料同方式
而盔甲現代版就係避彈衣
想傷害少就著高級數d 的避彈衣
遮埋細佬果d

點會無，你睇凌凌漆勁定金槍人勁？

等你搵到超合金Z就有可能嘅

但到時又有問題，點解要用超合金Z整鐵甲萬能俠，而唔係用黎整超合金Z子彈。

樓主所講遙控再穿透嘅飛行武器，根撚本就係鐵甲飛拳 ，射出去再返黎。可能性同壞處，其實動畫都話埋比你聽，射左出去但返唔到黎，或者敵人硬到撞爆你拳頭，你就冇手係到憨鳩鳩捱打

超級系解決方法係發明更硬嘅機體，或者發明更強嘅能量。但現實問題係點解要捨易取難，去追唔知存唔存在嘅技術突破。不如用兩粒飛彈爛死敵人，兩粒唔夠就兩百粒。

除非你講敵人係現行槍械炸藥無法傷害，一定要三一射線先殺到，咁就另一回事。但事實係恐龍帝國未打到黎，等呢類敵人出現再講

諗起fallout4 可以整把火箭推動嘅錘

破滅魔劍

其實鐵甲飛拳都係熱兵器黎
個推進器都係火箭黎既

有冇睇三體 佢應該想講入面三體人用果粒白色野

即係好似一粒遙控子彈咁 可以不斷用同控制方向

個粒野咩玩法

唔係
冷兵器 磁軌炮其中一個優點係精確打擊 可以好有效減少傷亡 尤其係對平民
事實上只要成功令對方失去戰鬥能力已經叫贏
所以就算只係打穿航母甲板 一樣可以好有效壓制對手

但飛劍既動力唔係來自火藥
係來自......你講乜撚野都得